(警世少長文) 轉載自立場：網絡吸精瓶 — 吸掉人民憤怒的「三萬 thx」

反送中中期，我 unlike 了「作者」的 page，但此前他有件事説得挺對的：網絡會吸掉人的憤怒。就像《GTA》面市，槍殺案反而少了。

網絡情緒，是現實情緒的弱化投射。我小學年代，在一間教堂課後託管，有欺凌別人，亦有被別人欺凌，往來中塑造了今天的我。那時我聽見社會討論「網絡欺凌」，O 哂嘴，如同聽見「電子拜山」— 面對面的怒鬥才是大勇，放上網絡，發送當發怒，有什麼好怕的？

一般香港八、九十後，網齡都很高，「認真就輸了」漸成了一種調節機制。當網絡為現實帶來不必要負荷，後者自會用最省力的方式處理前者。之前譚家博（蒸魚安）來青年文學獎乞奬找碴，我們莊員留言字面看似憤怒，實情鍵盤後大家都在笑騎騎，傳閱他很樣衰的自拍。

所以真的不難想像，警察專頁 admin 處於什麼狀態：黑警不是 KOL、不是商業公司，是沒有動機認真經營網絡的。黑警只是數位（digital）清道夫 — 人們對各式警暴的憤怒再大，吸進了網絡，成了嬲嬲，就是數位垃圾。「3 萬 thx」是最典型的數位垃圾：線下殺警的大欲，成了線上套語，刷了一波 status、comment、短片，就什麼都留不低。你們想殺害的目標，拿「30 萬 thx」來整圖，是在嘲諷：你們自吹自擂的憤怒，最後居然合成出這麼人畜無害的形狀，真無能啊。而你們回應的方法，卻是製造更多數位垃圾，猶不覺半分受辱。

後半段：

結論：
Action speaks louder than words. 我地要做多D

入link幫立場賺click rate, thx

你們能稍稍察覺一下，這場抗爭 cliché 串流盛宴到底有多白痴嗎？

憤怒的話，看書也好、健身也好、賺錢也好，至少你有更多才學、體能、財力，去支撐你未來的大爆發。

抱歉！你找的網頁已不存在或輸入錯誤的網址。

訓唔著？睇書啦
《香港民族論》

一早睇到呢個問題

係好難改呢個問題，始終做實事嘅係少數

Wtf

由其是係facebook個世界，更加難以正視聽

work?

我入到喎

由其是係連登個世界，更加難以正視聽
由其是係Telegram個世界，更加難以正視聽

一鳩樣的，廢文廢message佔80%

用手機？

Facebook 既文化好似連登既正負評，比人覺得正負評/比心心嬲嬲之後就等於做左野

憤怒進入網絡，失去了動能，居然搭錯線變了笑話。

真
其實唔多唔少都係人既問題
唯有靠大家努力啦

#19就係例子

up

仿佛笑完就「對抗」了「亂世」

Btw 我想再次多謝你D歷史post

打包 pdf link

Push

睇pin

嬲完又笑返

家陣玩殺人犯同你好fd咩

從來無fd過

心好累

身更累

負評果位有無興趣傾下計？

好難改 睇到有啲留言 真係一笑置之
個班人仲夠膽屌人唔夠黃

推

依家唔係鬥黃既時候

香港就係迷信報應逃避現實先搞到而家咁
所以對於咩皇天擊殺 天滅中共 黑警死全家依啲口號我一向反感

將抗爭外判比神佛
worst idea ever

幫推

係

根本唔應該標自己黃，只會LABEL D人係藍，黑警，唔會標自己做黃絲，黃尼個名只會令你易左制做敵人，比較，黑警都唔會叫自己做白警道理一樣，黃係一種意識形態

謝

得個嬲字
尤其係依家個環境，武肺搞到聚唔到人，聚到又畀狗包圍大搜查

I see
電腦要用pinned link

所以要叫 "非藍" ？

好多人都係連登cm/ fb share新聞就算

真係要做多啲，就算依家無出力幫手都起碼要裝備好自己，等時機嚟到起碼都有能力去把握

所以唔太建議依家搞活動
不過出左/緊急活動就無辦法

至少幫手玩下twitter la
唔夠人

日日都要人出post提做twitter

腦洞大開

??

Tvb 同東方廣告商派嬲行動我覺得可以接受

*果兩位

啱

而家唔出黎利明顯大於弊，因為依個時勢一出黎帶黎既負面影響非常大

啱就記住啦

真
士氣麻麻，再大圍捕就更影響士氣

true

push

呢D反省女
通常見到唔到果個
經常畀人quote既關鍵詞

「你系熱狗！」
「死熱狗！」
「白兵系熱狗！」
「小心白兵」

（抗爭次數 +4）

但真係咁人畜無害既話 點解要咁落重本去引導個輿論？
甚至乎引人屌公墓員 公職人員 國企 偽黃黎分散注意？

講得啱呀 twitter戰線一直都唔夠人

果d comment就唔洗理啦

你指 三萬thx？

Sorry ar 你用返pinned link

推下先

迷信報應都好，起碼個心都會認為做惡事最終害己

問題係，踏入電子網絡科技年代，大家諗住係網上笑下人就以為自己已經成功
如果對方心靈、精神能力低，搞到人地自殺都可能叫成功
但如果對方唔理呢 D 相反人地有真正力量，根本話之你，你又鳩網上笑，現實佢打鳩你